---
aid: 9025
zid: 795267
title: "黑尔火箭能够作为人工降雨的手段吗？"
author: MMPKCW
date: 2019-02-18 22:12:15+07:00
lastmod: 2019-02-19 10:43:00+07:00
---

MMPKCW 于 2019-2-18 22:12:15 发表了：

考虑到即将到来的旱灾，如果能够在适当条件下通过将碘化银用火箭打上去来辅助降雨，或许有助于减少旱灾带来的损失。

---

MMPKCW 于 2019-2-18 22:22:38 发表了：

元老院的资源和效率可以说是世界第一的，但还是担心建设水利来抵抗旱灾是来不及的

---

黑色雪绒花 于 2019-2-18 23:05:07 发表了：

除了火箭，还可以在地面布置 AgI 燃烧炉为主手段。催化剂依靠山区向阳坡在一定时段常有的上升气流输送入云。这种方式的优点是经济、简便，其明显的缺点是难以确定催化剂入云的剂量。这种方式主要适合于经常有地形云发展、交通不便的山区。

人工影响天气要具备一定的天气条件，晴天或天上的云很薄就不具备人工增雨作业条件。只有当云系发展到一定的厚度，这个厚度一般是大于 2 公里，而且，云里边要有一定的过冷水（低于 0 度而不结冰的水）含量，云中要有上升气流，这样我们通过地面的高炮、火箭或飞机将催化剂携带到云中的有效部位，就能够起到人工增雨的作用。但是，在大旱期间往往具备人工增雨的天气过程也少。人工增雨原理可概括地用“触发机制”四个字来描述，即在充分研究自然降水过程的基础上，人工触发自然降雨机制。有云才能有雨，但不是所有的云都有降水潜力，只有那些有降水潜力和开发利用可能（云水资源丰富，云层较厚，对冷云来讲主要要有较丰厚的过冷水区）的云才可催化致雨。--------------------来自中国气象局

---

wwz45 于 2019-2-19 09:27:30 发表了：

人工降雨也是需要满足气象条件的吧 。髡贼有这个预测本事吗

---

陆天 于 2019-2-19 10:43:35 发表了：

话说，这倒是一个很不错的同人题材呀。

---
